# Section 5.1

### 13

设$P(n)=1^2−2^2+3^2−⋯+(−1)^{n-1}n^2 = (−1)^{n-1}n(n+1)∕2$”

$P(1)$为真，因为$1^2 = 1 = (−1)^0*1^2$

归纳步骤：假设$P(k)$为真。那么$1^2−2^2+3^2−⋯+(−1)^{k-1}k^2 + (−1)^k(k + 1)^2 = (−1)^{k-1}k(k + 1)∕2 + (−1)^k(k + 1)^2 $

$= (−1)^k(k + 1)[−k∕2 + (k + 1)] = (−1)^k(k + 1)[(k∕2) + 1] = (−1)^k(k + 1)(k + 2)∕2$。

### 27

设$P(n)$为$1/\sqrt{1} + 1/\sqrt{2} + 1/\sqrt{3} + ⋯ + 1/\sqrt{n} > 2(\sqrt{n + 1} − 1)$

基础步骤：$P(1)$为真，因为$1 > 2(\sqrt{2} − 1)$

归纳步骤：假设$P(k)$为真。那么$1 + 1/\sqrt{2} + ⋯ + 1/\sqrt{k} + 1/\sqrt{k + 1} > 2(\sqrt{k + 1} − 1) + 1/\sqrt{k + 1}$。

如果我们证明$2(\sqrt{k + 1} − 1) + 1/\sqrt{k + 1} > 2(\sqrt{k + 2} − 1)$，则可推出$P(k + 1)$为真

这个不等式等价于$2(\sqrt{k + 2} − \sqrt{k + 1}) < 1/\sqrt{k + 1}$，这又等价于$2(\sqrt{k + 2} − \sqrt{k + 1})(\sqrt{k + 2}+ \sqrt{k + 1}) < \sqrt{k + 1}/\sqrt{k + 1}+ \sqrt{k + 2}/\sqrt{k + 1}$

这等价于$2 < 1+ \sqrt{k + 2}/\sqrt{k+1}$，显然成立

### 51

错误在于将归纳假设应用于查看$max(x − 1, y − 1)$，因为即使$x$和$y$是正整数，$x − 1$和$y − 1$都可能为0或者有可能全为0

### 58

显然$AB = BA$

假设$AB^n = B^nA$，由于即$B^{n+1} = B^nB$

那么$AB^{n+1} = AB^nB = B^nAB = B^nBA = B^{n+1}A$

### 80

a) 每个$3 \times 2k$的棋盘都可以用显而易见的方法覆盖：将两个棋子放在一起形成一个$3 \times 2$的矩形，然后将矩形边缘对齐。特别地，对于所有$n \geq 1$，$3 \times 2n$的矩形都可以被覆盖

b) 这与第(a)部分类似。对于所有$k \geq 1$，很容易覆盖$6 \times 2k$的棋盘，使用两个来自第(a)部分的$3 \times 2k$棋盘的覆盖，并排放置

c) $3 \times 3$的棋盘显然无法被覆盖 

d) 对于$n \geq 1$，所有这种形状的棋盘都可以被覆盖，思路同（b）

# Section 5.2

### 6

a) 我们可以按照如下方式形成以下邮资：3 = 3，6 = 3 + 3，9 = 3 + 3 + 3，10 = 10，12 = 3 + 3 + 3 + 3，13 = 10 + 3，15 = 3 + 3 + 3 + 3 + 3，16 = 10 + 3 + 3，18 = 3 + 3 + 3 + 3 + 3 + 3，19 = 10 + 3 + 3 + 3，20 = 10 +10。通过考虑所有组合，我们知道这个列表中的空隙不能被填补。我们声称我们可以仅使用3分和10分的邮票形成大于或等于18分的所有邮资

b) 设$P(n)$为我们可以仅使用3分和10分的邮票形成$n$分邮资的陈述。我们想证明对于所有$n \geq18$，$P(n)$都为真。基础步骤$n=18$在上面处理过了。假设我们可以形成$k$分邮资（归纳假设）；我们将展示如何形成$k+1$分邮资。如果$k$分包括两个10分邮票，则将它们替换为七个3分邮票（$7 \times 3=2 \times10+1$）。否则，$k$分要么仅由3分邮票形成，要么由一个10分邮票和$k-10$分的三分邮票形成。因为$k \geq18$，所以在任何一种情况下都必须至少涉及三个三分邮票。将三个三分邮票替换为一个十分邮票，我们就形成了$k+1$分的邮资（$10=3 \times 3+1$）

c) $P(n)$与第(b)部分相同。为了证明对于所有$n \geq18$，$P(n)$都为真，我们注意到对于基础步骤，在第(a)部分中，对于$n=18;19;20$，$P(n)$都为真。假设归纳假设为真，即对于所有$j$满足$18 \leq j \leq k$（其中$k$是大于或等于20的固定整数），则$P(j)$都为真。我们想证明$P(k+1)$为真。因为$k-2 \geq18$，所以我们知道$P(k-2)$为真，也就是说我们可以形成$k-2$分的邮资。在信封上再放一个三分邮票，我们就形成了所需的$k+1$分的邮资。在这个证明中，我们的归纳假设包括了从18到$k$（含）之间的所有值，并且使我们能够跳回三步到一个已知如何形成所需邮资的值

### 15

不妨假设棋盘有$n$行$n$列

我们声称第一个玩家可以通过第一步留下仅顶行和最左列来赢得比赛。设$P(n)$为如果一个玩家向对手展示了一个仅由顶行的$n$个饼干和最左列的$n$个饼干组成的Chomp配置，那么他就能赢得比赛的陈述。我们将通过强归纳法证明$\forall nP(n)$。我们知道$P(1)$为真，因为对手在他的第一回合被迫拿走有毒的饼干。固定$k \geq 1$并假设对于所有$j \leq k$，$P(j)$都为真。我们声称$P(k+1)$为真。现在轮到对手移动了。如果她选择了有毒的饼干，那么游戏结束，她输了。否则，假设她选择了顶行第$j$列的饼干，或者左列第$j$行的饼干，对于某个满足$2 \leq j \leq k + 1$的$j$。第一个玩家现在分别选择左列第$j$行的饼干或顶行第$j$列的饼干。这留下了他对手所覆盖的由$P(j-1)$所覆盖的位置，因此根据归纳假设，他可以获胜

### 35

设$P(n)$为如果$x_1,x_2,…,x_n$是$n$个不同的实数，那么无论在乘积中插入括号的方式如何，都需要$n-1$次乘法来求这些数的乘积。我们将使用强归纳法证明$P(n)$为真。基础情况$P(1)$为真，因为需要$1-1=0$次乘法来求$x_1$的乘积，即只有一个因子的乘积。假设对于$1 \leq k \leq n$，$P(k)$都为真。用于求$n+1$个不同实数$x_1,x_2,…,x_n,x_{n+1}$的乘积的最后一次乘法是对这些数中前$k$个的乘积和后$n+1-k$个的乘积进行乘法。根据归纳假设，无论在这些数的乘积中插入括号的方式如何，都需要$k-1$次乘法来求$k$个数的乘积，并且无论在这些数的乘积中插入括号的方式如何，都需要$n-k$次乘法来求另外$n+1-k$个数的乘积。由于需要再进行一次乘法才能求出所有$n+1$个数的乘积，所使用的总乘法次数等于$(k-1)+(n-k)+1=n$。因此，$P(n+1)$为真

### 38

下证明任何这样的棋盘都包含一条包括从左到右遍历顶行的路径：

具有偶数个方格的棋盘必须具有偶数行或偶数列，因此不失一般性地假设它具有偶数行，即$2n$行$m$列。按照通常的方式对方格进行编号，使第一行从左到右包含方格$1$到$m$，第二行从左到右包含方格$m+1$到$2m$，依此类推，最后一行从左到右包含方格$(2n-1)m+1$到$2nm$

基础步骤是$n=1$，在这种情况下路径就是简单地$1,2,…,m,2m,2m-1,…,m+1$

假设归纳假设并考虑一个具有$2n+2$行的棋盘。根据归纳假设，删除前两行后得到的棋盘具有一个闭合路径，其中包括从左到右遍历其顶行（即$2m+1,2m+2,…,3m$）。用序列$2m+1,m+1,1,2,…,m,2m,2m-1,…,m+2,2m+2,…,3m$替换这个子序列，我们就得到了所需的路径

### 42

强归纳原理显然蕴含普通归纳，因为如果已经证明了$P(k)\Rightarrow P(k+1)$，那么自动推出$[P(1)\wedge…\wedge P(k)]\Rightarrow P(k+1)$

反之，假设$P(n)$是一个可以使用强归纳证明的语句。设$Q(n)=P(1)\wedge…\wedge P(n)$。显然$\forall nP(n)$在逻辑上等价于$\forall nQ(n)$。我们证明如何使用普通归纳证明$\forall nQ(n)$。首先，$Q(1)$为真，因为$Q(1)=P(1)$且$P(1)$根据强归纳证明$\forall nP(n)$的基础步骤为真。现在假设$Q(k)$为真，即$P(1)\wedge…\wedge P(k)$为真。根据强归纳证明$\forall nP(n)$，推出$P(k+1)$为真。但是$Q(k)\wedge P(k+1)$就是$Q(k+1)$。因此我们已经通过普通归纳证明了$\forall nQ(n)$

# Section 5.3

### 15

基础步骤：$f_0f_1+f_1f_2=0\times1+1\times1=1^2=f_2^2$

归纳步骤：假设$f_0f_1+f_1f_2+…+f_{2k-1}f_{2k}=f_{2k}^2$

那么$f_0f_1+f_1f_2+…+f_{2k-1}f_{2k}+f_{2k}f_{2k+1}+f_{2k+1}f_{2k+2}$

$=f_{2k}^2+f_{2k}f_{2k+1}+f_{2k+1}f_{2k+2}=f_{2k}(f_{2k}+f_{2k+1})+f_{2k+1}f_{2k+2}=f_{2k}f_{2k+2}+f_{2k+1}f_{2k+2}=(f_{2k}+f_{2k+1})f_{2k+2}=f_{2k+2}^2$

### 28

##### a)

如果我们将每个递归步骤规则应用于基础步骤中给出的唯一元素，我们可以看到$(2,3)$和$(3,2)$在$S$中。如果我们对这些应用递归步骤，我们添加$(4,6),(5,5)$和$(6,4)$。下一轮给我们$(6,9),(7,8),(8,7)$和$(9,6)$。第四组应用添加$(8,12),(9,11),(10,10),(11,9)$和$(12,8)$；第五组应用添加$(10,15),(11,14),(12,13),(13,12),(14,11)$和$(15,10)$

##### b) 

设$P(n)$为语句：当$(a,b)\in S$通过$n$次递归步骤获得时，$5|a+b$。对于基础步骤，$P(0)$为真，因为没有应用递归步骤获得的$S$的唯一元素是$(0,0)$，确实有$5|0+0$。假设强归纳假设：当$(a,b)\in S$通过$k$次或更少的递归步骤获得时，$5|a+b$，并考虑通过$k+1$次递归步骤获得的元素。由于对元素$(a,b)$的最终递归步骤必须应用于通过更少的递归步骤获得的元素，我们知道$5|a+b$。所以我们只需要检查这个不等式是否意味着$5|a+2+b+3$和$5|a+3+b+2$。但这是显然的，因为每个都等价于$5|a+b+5$，而$a+b$和$5$都被5整除

##### c) 

这对基础步骤成立，因为$5|0+0$。如果这对$(a,b)$成立，则它也对从$(a,b)$在递归步骤中获得的元素成立，与(b)同理

### 32

我们只关心子串$01$和$10$，因此我们只关心当我们从左到右遍历字符串时，从0到1或从1到0的变化。例如，我们可以将字符串$0011110110100$看作是一系列的0和1块，它们交替出现。除了第一个块之外，在每个块的开头都有一个01或10的出现，且它们交替出现。如果字符串具有奇数个块，则01和10的数量相等。如果字符串具有偶数个块，则如果第一个块为0，则字符串将比10多一个01；如果第一个块为1，则字符串将比01多一个10。

### 47

基础步骤：$a_{0,0}=0=0+0$

归纳步骤：假设当$(m’,n’)$在$N\times N$的字典序中小于$(m,n)$时，$a_{m’,n’}=m’+n’$

如果$n=0$，那么$a_{m,n}=a_{m-1,n+1}=m-1+n+1=m+n$

如果$n>0$，那么$a_{m,n}=a_{m,n-1}+1=m+n-1+1=m+n$

### 56

我们在这里使用双重归纳，先对$m$归纳，然后对$n$归纳

对于所有$n$，$A(m,n)=2n$。同样，对于$n=0$和$n=1$，$A(m+1,n)=2n$，在这些情况下$2^n\geq 2n$；

由于，对于所有$n>1$，$A(m+1;n)=2n$，在这些情况下也有$2n\geq 2n$

现在我们假设归纳假设，即对于所有$t$，$A(m+1，t)\geq A(m，t)$

通过对$n$的归纳证明$A(m+2，n)\geq A(m+1，n)$对于$n=0$，这简化为$0\geq 0$，对于$n=1$，它简化为$2\geq 2$。

假设内部归纳假设，即$A(m+2,n)\geq A(m+1,n)$

那么 $$ A(m+2;n+1)=A(m+1;A(m+2;n))\ \geq A(m+1;A(m+1;n)) \geq A(m;A(m+1;n))\ =A(m+1;n+1) $$

### 59

设$P(n)$为“$F(n)$是明确定义的”

那么$P(0)$为真，因为$F(0)$已经指定。假设对于所有$k<n$，$P(k)$都为真

那么在$n$处$F(n)$是明确定义的，因为$F(n)$是根据$F(0), F(1),…, F(n−1)$给出的

所以对于所有整数$n$，$P(n)$都为真









